光復元朗發起人：就算我被刀斬，就算我要死，我也要行

請大家課金支持壹週刊

【光復元朗前夕】無懼白衣暴徒再現 光復發起人：就算要死我都要行

七月二十一日晚元朗恐襲後，民憤四起，「光復元朗」行動如箭在弦。就「光復元朗」遊行向警方申請不反對通知書的元朗居民鍾健平接受本刊訪問時表示自己是土生土長的元朗人，成為申請人是為守護家園和協助抗爭者，對恐怖分子說不。他認為原定的光復行動中不會出現網上流傳的暴力行為，相信元朗的鄉紳們是理智和講道理的，又強調自己即使孤身一人也會如期遊行。

鍾健平是土生土長的元朗人，在元朗讀書，也在元朗居住了逾三十年。中學畢業後，他遠赴澳洲修讀心理學與市場學。從事管理顧問的他2013年時曾與朋友舉辦第一次在維園以外舉行的六四晚會，亦曾在2013年七一遊行時因衝擊警方防線被捕。案件完結後，他有份創辦的「港人自決，藍色起義」組織亦停止運作。如今的他自稱曾是本土派，亦是關心動物權益的社運人士、愛貓人士兼貓義工。於他而言，申請不反對通知書既為以自身的社運經驗協助年輕人和抗爭者，亦為守護元朗這個家園。

鍾健平強調七二一的元朗恐襲是有組織、有預謀、有資金支持，對平民進行無差別攻擊的恐怖襲擊。他又指出，綜觀歐美多個城市，例如2001年的紐約、2015年的巴黎，以及2017年的倫敦，市民在驚恐過後，都選擇站出來，對恐怖主義說不。他認為香港人應效法國際，在恐襲過後「過正常的生活，讓恐怖分子知道其恐怖襲擊不能威脅到我們，更不會奪走我們免於恐懼的自由」。

光復行動前，網上流言四起，當中包括某些以武制暴的舉措，亦有圍堵圍村，甚至「火燒祠堂」的武力行動。鍾健平表示自反送中運動開始以來，數次光復行動前都有類似的言論，「例如光復屯門時表示要燒掉公園和關起大媽；光復上水時要踢爛所有行李箱」，但這些事情最後都沒有發生。鍾又認為香港人的質素高，因此並不擔心類似行動會真正落實。

元朗鄉紳常被指與社團的關係千絲萬縷，行事準則亦與市區居民有異。從未住在圍村內的鍾健平表示自己「未曾受過任何騷擾，亦不會害怕被騷擾」。雖然元朗有自己獨特的農村和圍頭文化，元朗人的處事方式也與市區有別，但他相信元朗的鄉紳是講道理的。他又舉出光復上水時侯志強和簡炳墀現身高調支持遊行一例，指出元朗的鄉紳相信亦會與他們一樣，支持和理非的遊行。

七月二十四日，十八鄉鄉事委員會去信元朗警區指揮官李偉文時，指控鍾健平為港獨組織成員，又指若警方發出不反對通知書，「一切嚴重後果將由警方負責」。鍾健平認為十八鄉鄉事委員會的指控是出於誤解，又認為委員會應親身參與遊行，了解真正發生何事。

七月二十五日下午，警方對「光復元朗」遊行發出反對通知書。鍾健平明言會向公眾集會及遊行上訴委員會提出上訴，並將於原定遊行時間前進行聆訊。他重申，即使只有自己一個人，於下午三時亦會循既定路線遊行，一如他接受本刊訪問時所稱：「就算我被人打、中途被刀襲擊，就算我要死，我也要行」。

採訪、撰文：梁浩維、潔榆

攝錄：林志謙

光復香港，時代革命

一個人

推

自推
香港反對逃犯條例事件簿

要同背後指示既人講, 我地無畏無懼

得～～～你鍾意遊行又得～～玩Pokemon 又得～

726 伊利沙白醫院網球場 5.30pm 至 7pm
726 中文大學百萬大道 5pm 至 8pm
726 機場集會 1pm 至 12am
727 元朗捉精靈 全日時間
728 上環 中環

光復香港，時代革命。

不自由 毋寧死
727逼爆元朗

727

橫眉冷對警黑笑
去留肝膽兩崑崙

光復香港 時代革命

我見中大單野係同醫院集會既同一個post宣傳

不要叫光復

要叫反警黑！

推

光復香港

[代出] 推個核彈上黎先 丁權問題 搞搞佢

我要手足一醒就見到熱門有726嘅post
尤其是200文宣

所有726嘅post優先處理優先推

入機場既巴絲打

200+文宣圖任攞

交通方面
最好公共交通工具入
接近集會完分時段走，好難散人
唔知幾點完 但係11點本身好多人收工
巴士有d線尾班車 請大家注意時間上車
開車黎既話
預咗會塞車，1號4號場都好細，塞長龍會塞埋條路，有機會影響巴士
唔好係車內外貼支持/反對標語，會比人mark車牌

另外
van場係3號停車場，私家車1，4號場
‼️ AAT 對出既迴旋處開左新既貨車停車場可泊客貨 van ‼️
有廿幾三十個位
頭三個鐘每個鐘 20蚊 私家車唔入得
剩係貨車/客貨車

記住帶
(1) 黑衫, 口罩
(2) Memo 紙, 文宣紙整連儂牆
memo可以痴係範圍內，岀面見memo同事要馬上報比AA知
leaflet有人話唔好派，放係到比人拎就得
(3) Ipad / 電腦 播片比外國人睇！！！
(4) 準備定banner，最好係有英文!
iOS:

Android:

有tablet仲正! 會好搶眼!

唔好靜坐範圍外痴Memo，機管局轉曬超高清cam，班人真係會成日望住cam。之前有人話塞機埸，班AA淆到第二日就轉cam

推到全世界都知香港警黑勾結!!打999比人cut線!!

***呢個template可以攞去幫推呀***
***醫護界都好似需要幫手推 Popo唔理住啦***
***若有唔認同嘅post留下正負皮 再推有用post***

持續更新 以上為09:00更新版本

寧為玉碎，不為瓦全

我想講其實我地係自發囉

齊齊去元朗行街

有冇搞錯, reddit 條 StandWithHK得15個Upvote?!

[長文]人生最重要的選擇題

元朗鳩嗚加捉精靈

聽日會有好多人 你唔會比人斬死
除非連登仔原來個個比張反對通知書嚇到縮喺屋企

光復香港！

你個名

你唔係一個人
後面仲有我地

保良民 抗恐襲

Push

屌哂你地老母，幫手推出去
攬炒文宣段片宜家得萬幾view！！ 推
推埋Facebook 同twitter!!!!!!!!

If we burn , You burn with us

光復香港 時代革代
反恐行動 守護元朗

寧死不屈

含淚支持
明天見

真實情況

push

唔識行元朗

跟鍾師兄行ok?

我同你講

我無嘢講

推推

其實入黎行真係無問題
唔好入村 唔好掟野 相信大家都好歡迎

當警察已不再執行法則維護市民之後，你依D左膠重害怕因為遊行而犯法，左膠無極限！

更新左加入更多地標, 遊行路線, 有意見隨時回答, 謝

聽日見

pish

727一定要去！帶齊嘢！
幾百個人元朗砍人好好玩！？

727見

[代出] 推個核彈上黎先 丁權問題 搞搞佢

唔會比人斬 有個核彈救你

歷史上搞革命嘅人都係唔會驚死的

光復香港 時代革命

〈文宣 緊要 廣傳〉定名白衫牛屎佬為 親政府恐怖分子 - 分享自 LIHKG 討論區

727光復元朗，為襲擊者正名，親政府恐怖分子

多謝你

新鴻基有啲嘢同大家講

真

集中5大訴求
1.全面撤回逃犯條例
2.撤銷暴動定性
3.釋放被捕義士並承諾永不追究
4.全面實行雙普選
5.成立獨立調查委員會追究黑警責任(包括警黑勾結元朗恐襲)

傳出去俾玩家睇! 尤其長駐港島/九龍玩家一定要知!

對抗白色恐怖，無畏無懼，以柔制剛，滴水穿石，立場要堅定，行動要理性，BE Water

反黑活動由你做起

鍾健平強調七二一的元朗恐襲是有組織、有預謀、有資金支持，對平民進行無差別攻擊的恐怖襲擊。他又指出，綜觀歐美多個城市，例如2001年的紐約、2015年的巴黎，以及2017年的倫敦，市民在驚恐過後，都選擇站出來，對恐怖主義說不。他認為香港人應效法國際，在恐襲過後「過正常的生活，讓恐怖分子知道其恐怖襲擊不能威脅到我們，更不會奪走我們免於恐懼的自由」。

聽日行出黎嘅
都係咁諗
不想打
不怕打

又係你呀

別有用心 Block

想睇你仲有咩偉論 同埋見你一次提大家一次

欽佩
敬重

P牌仔 咁就賺0.3

為免未野餐就被黑警搞，係咪唔好帶標語同叫口號?

推！！！

人多就安全

返屋企同你老母做愛啦

入得去預咗
不過出得刀嘅，抗爭者再反抗，
就唔洗旨意條村保得住

打倒黑社會

g持，無左人權自由的話，生存係到都無意義

個個星期入紙, 個個星期去行完唔買

四名元朗居民申請明日元朗遊行

#港聞 四名元朗居民到元朗警署申請不反對通知書，路線將參考元朗天后誕巡遊，由元朗西鐵站遊行至朗屏西鐵站，預計有5萬人參與。 (7/26/11:40) 全文

投票都得

星期六照出街

Go

真男人

去嘅時候唔好唔記得林鄭同我哋嘅訴求

//他認為香港人應效法國際，在恐襲過後「過正常的生活，讓恐怖分子知道其恐怖襲擊不能威脅到我們，更不會奪走我們免於恐懼的自由」。//

呢層香港人最擅長

人多就唔洗驚，
為民除害， 打倒黑社會
犯法你老母， 照去

聽日著黑色?

香港人，自已新聞要自己報。
請務必加入此群組！
請大力廣傳，為了我們的香港，香港人要靠自己！
<全民記者> 正式成立
主旨
讓全香港任何一個市民成為記者，無論任何時間地方，監察報導真相！
歡迎主動報導，雙向式新聞要求。我們的宗旨是利用真正香港人民的力量，團結香港！
<<人數越多，成效越高>>
請為香港團結大力廣傳
！民眾 主導真相！
謝謝大家！

你一定唔會一個人

要斬鐘生， 先斬我
我地會保護你

雖千萬人吾往矣！！！

我靚仔南大力咗 我地香港大力咗

越多人有呢種覺悟, 呢次運動越有機會贏. 相反, 越多人因恐懼再唔出黎唔再發聲, 呢次運動必會走向失敗.

行到第二朝都行

那些死去的人生命的意義就只有我們可以賦與

佢地係建國烈士定係傻系廢青 就靠我地

有聲

上水真係高幾班.....

我會陪你一齊行

認真個個post 都唔同起點 聽日幾點遊樂場開始行？

係 但係冇自理能力既人 例如小朋友就唔建議出
場面千變萬化 大人都未必處理得黎 小朋友就更甚

不可以受白色恐怖籠罩

推，一齊行